{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel a été le premier jeu vidéo commercialement réussi?",
            "TrueAnswer": "Pong",
            "FalseAnswer": [
              "Space Invaders",
              "Pac-Man",
              "Tetris"
            ],
            "Explanation": "Pong, sorti en 1972, a été le premier jeu vidéo d'arcade commercialement réussi, posant les bases de l'industrie."
          },
          {
            "Question": "Qui a créé le jeu Minecraft?",
            "TrueAnswer": "Markus Persson",
            "FalseAnswer": [
              "Hideo Kojima",
              "Shigeru Miyamoto",
              "Tim Schafer"
            ],
            "Explanation": "Markus Persson, aussi connu sous le nom de Notch, a créé et publié Minecraft en 2011, connaissant un succès populaire."
          },
          {
            "Question": "En quelle année la première console PlayStation a-t-elle été publiée?",
            "TrueAnswer": "1994",
            "FalseAnswer": [
              "1998",
              "2000",
              "1995"
            ],
            "Explanation": "La PlayStation originale a été publiée en 1994, révolutionnant les jeux sur console et introduisant des titres emblématiques."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage emblématique du jeu vidéo a fait ses débuts dans 'The Legend of Zelda'?",
            "TrueAnswer": "Link",
            "FalseAnswer": [
              "Mario",
              "Sonic the Hedgehog",
              "Donkey Kong"
            ],
            "Explanation": "Link a fait sa première apparition dans 'The Legend of Zelda' en 1986, s'établissant comme un protagoniste légendaire dans l'histoire du jeu vidéo."
          },
          {
            "Question": "Quel est le jeu vidéo le plus vendu de tous les temps?",
            "TrueAnswer": "Minecraft",
            "FalseAnswer": [
              "Tetris",
              "Grand Theft Auto V",
              "Wii Sports"
            ],
            "Explanation": "Minecraft détient le titre du jeu vidéo le plus vendu de tous les temps, avec plus de 200 millions d'exemplaires vendus sur toutes les plateformes."
          },
          {
            "Question": "Quelle plateforme est connue pour la série de jeux 'Halo'?",
            "TrueAnswer": "Xbox",
            "FalseAnswer": [
              "PlayStation",
              "Nintendo Switch",
              "PC"
            ],
            "Explanation": "La série 'Halo' est un titre phare pour la Xbox, développée par Bungie et plus tard par 343 Industries."
          },
          {
            "Question": "Qui est le créateur de la série de jeux 'The Witcher'?",
            "TrueAnswer": "CD Projekt",
            "FalseAnswer": [
              "Blizzard Entertainment",
              "Valve Corporation",
              "Ubisoft"
            ],
            "Explanation": "La série de jeux 'The Witcher' a été développée par CD Projekt, basée sur les romans fantastiques d'Andrzej Sapkowski."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu vidéo a introduit le concept de tir à la première personne?",
            "TrueAnswer": "Wolfenstein 3D",
            "FalseAnswer": [
              "Doom",
              "Quake",
              "Half-Life"
            ],
            "Explanation": "'Wolfenstein 3D' a pionnier le genre du tir à la première personne en 1992, influençant l'avenir de la conception de jeux vidéo."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la franchise de médias la plus rentable, dépassant les films et la musique?",
            "TrueAnswer": "Grand Theft Auto V",
            "FalseAnswer": [
              "Avengers: Endgame",
              "Thriller de Michael Jackson",
              "Harry Potter et les reliques de la mort"
            ],
            "Explanation": "'Grand Theft Auto V' a dépassé à la fois l'industrie cinématographique et musicale, réalisant plus de 6 milliards de dollars de revenus en 2021."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de jeux vidéo met en scène un protagoniste nommé 'Solid Snake'?",
            "TrueAnswer": "Metal Gear Solid",
            "FalseAnswer": [
              "Resident Evil",
              "Final Fantasy",
              "Assassin's Creed"
            ],
            "Explanation": "La série 'Metal Gear Solid' suit les aventures du protagoniste 'Solid Snake' alors qu'il navigue dans des missions complexes d'espionnage."
          },
          {
            "Question": "Quel a été le premier jeu d'arcade réussi à présenter des niveaux défilants?",
            "TrueAnswer": "Defender",
            "FalseAnswer": [
              "Galaga",
              "Donkey Kong",
              "Space Invaders"
            ],
            "Explanation": "Sorti en 1981, 'Defender' a été l'un des premiers jeux d'arcade réussis à présenter des niveaux défilants horizontaux, influençant les titres futurs."
          },
          {
            "Question": "Quelle société a développé le jeu 'Overwatch'?",
            "TrueAnswer": "Blizzard Entertainment",
            "FalseAnswer": [
              "Ubisoft",
              "Electronic Arts",
              "Rebellion Developments"
            ],
            "Explanation": "'Overwatch' a été développé par Blizzard Entertainment et publié en 2016, introduisant un jeu de tir à la première personne basé sur l'équipe et populaire."
          },
          {
            "Question": "Dans la série 'Les Sims', qui est le créateur des personnages simulés?",
            "TrueAnswer": "Will Wright",
            "FalseAnswer": [
              "Peter Molyneux",
              "Sid Meier",
              "John Romero"
            ],
            "Explanation": "Will Wright est le créateur de la série 'Les Sims', permettant aux joueurs de simuler et de contrôler des personnages virtuels dans diverses situations de vie."
          },
          {
            "Question": "À quel genre de jeux vidéo appartient 'Street Fighter'?",
            "TrueAnswer": "Combat",
            "FalseAnswer": [
              "Jeu de rôle",
              "Aventure",
              "Simulation"
            ],
            "Explanation": "'Street Fighter' est une série de jeux de combat classique connue pour son gameplay compétitif et ses personnages mémorables."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la console de jeu la plus vendue de tous les temps?",
            "TrueAnswer": "PlayStation 2",
            "FalseAnswer": [
              "Nintendo Switch",
              "Xbox 360",
              "Wii"
            ],
            "Explanation": "La PlayStation 2 détient le titre de la console de jeu la plus vendue, avec plus de 155 millions d'unités vendues dans le monde entier."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu vidéo a introduit le concept d'un 'combat de boss' contre un ennemi puissant?",
            "TrueAnswer": "Space Invaders",
            "FalseAnswer": [
              "Pac-Man",
              "Asteroids",
              "Pong"
            ],
            "Explanation": "'Space Invaders' a popularisé le concept d'un combat de boss, mettant en scène un vaisseau spatial ennemi puissant à la fin de chaque niveau."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal du jeu 'League of Legends'?",
            "TrueAnswer": "Détruire le Nexus ennemi",
            "FalseAnswer": [
              "Collecter des pièces de monnaie",
              "Résoudre des puzzles",
              "Survivre le plus longtemps possible"
            ],
            "Explanation": "Dans 'League of Legends', les joueurs visent à détruire le Nexus de l'équipe ennemie tout en défendant le leur, nécessitant une stratégie d'équipe et des compétences."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu a introduit le concept d'un environnement ouvert pour que les joueurs l'explorent?",
            "TrueAnswer": "The Legend of Zelda",
            "FalseAnswer": [
              "Super Mario Bros.",
              "Sonic the Hedgehog",
              "Pac-Man"
            ],
            "Explanation": "'The Legend of Zelda', sorti en 1986, a été un pionnier du concept d'environnement ouvert, permettant aux joueurs d'explorer un environnement vaste et interconnecté."
          },
          {
            "Question": "Qui est le créateur de la série de jeux 'Final Fantasy'?",
            "TrueAnswer": "Hironobu Sakaguchi",
            "FalseAnswer": [
              "Yuji Naka",
              "Shigeru Miyamoto",
              "Hideo Kojima"
            ],
            "Explanation": "Hironobu Sakaguchi a créé la série 'Final Fantasy', une franchise de jeux de rôle renommée pour sa narration élaborée et ses mondes immersifs."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage emblématique du jeu vidéo est connu pour briser des blocs avec sa tête?",
            "TrueAnswer": "Steve (Minecraft)",
            "FalseAnswer": [
              "Donkey Kong",
              "Link (Zelda)",
              "Sonic the Hedgehog"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Minecraft', le personnage du joueur, Steve, est connu pour casser des blocs avec divers outils, y compris sa tête, pour rassembler des ressources."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}